---
title: "Einleitung"
period: "vor 21'810 v. Chr."
description: "Wheel of Heaven ist eine Wissensbasis, die die Arbeitshypothese untersucht, dass das Leben auf der Erde von einer außerirdischen Zivilisation, den sogenannten Elohim, intelligent entworfen wurde."
excerpt: "Wheel of Heaven ist eine Wissensbasis, die die Arbeitshypothese untersucht, dass das Leben auf der Erde von einer außerirdischen Zivilisation, den sogenannten Elohim, intelligent entworfen wurde."
date: 2022-09-20T00:00:00+00:00
lastmod: 2022-09-20T00:00:00+00:00
draft: false
images: ["saurian-experiments.png"]
menu:
  intro:
    parent: "timeline"
weight: 204
toc: true
---

Die Zeitleiste beginnt einige Zeit vor ungefähr –22'000, direkt vor der Schwelle zum Zeitalter des Steinbocks. Was dem Zeitalter des Steinbocks vorausgeht, ist ein Zeitalter des Wassermanns des vorherigen Großen Jahres. Bevor wir mit dem ersten präzessionellen Großen Monat, dem Steinbock Weltzeitalter, beginnen, lohnt es sich, zu untersuchen, was dazu geführt hat. Um zu veranschaulichen, was passiert ist, können wir uns von einem Klassiker der amerikanischen Filmindustrie, Jurassic Park, inspirieren lassen.

## Überheblichkeit oder Mut?

Haben Sie die klassische Filmreihe Jurassic Park von Steven Spielberg gesehen?[^1] Wir werden die Prämisse und die fiktive Umgebung des Films als Ausgangspunkt für unsere Reise von Weltraumforschern, Planeten-Terraformern und Lebensschöpfern verwenden. Der erste Film stellt uns den wohlhabenden und erfolgreichen Unternehmer John Hammond und sein Team von brillanten Wissenschaftlern vor, die Klonen und Gentechnik einsetzen, um Dinosaurier wieder zum Leben zu erwecken. Laut dem Film enthalten prähistorische in nicht versteinertem Bernstein eingeschlossene Mücken immer noch das teilweise intakte Blut einiger Reptilien, das als Basis für die DNA-Extraktion dient. Um die DNA zu vervollständigen, werden die Lücken mit Frosch-DNA durch einen spekulativen Prozess gefüllt. Damit sind die Wissenschaftler in der Lage, die lange ausgestorbenen Dinosaurier wiederzubeleben, die in einem Themenpark auf einer zentralamerikanischen Insel ausgestellt werden und Besucher aus aller Welt anziehen.

Allerdings geht alles schief, als die Dinosaurier ausbrechen und Chaos anrichten, aber die Hauptfiguren schaffen es trotz aller Widrigkeiten zu überleben und werden am Ende des Films von einem Rettungsteam gerettet, ein Muster, das sich in der Serie fortsetzt. Die Filmreihe ist bekannt für ihre skeptische Sicht auf wissenschaftlichen Fortschritt und menschliche Überheblichkeit, inspiriert von Michael Crichtons Roman von 1990 mit dem gleichen Namen.

Hier ist die Verbindung: Nach der [Wheel of Heaven Hypothese]({{< relref "intro/at-a-glance/the-hypothesis.md" >}}), basierend auf den Offenbarungen, die Yahweh an Raël gemacht hat, könnte das, was am Anfang des Zeitalters des Steinbocks passiert ist, direkt aus den Seiten von Jurassic Park stammen: In diesem Szenario erschaffen eine Gruppe von visionären Wissenschaftlern durch Gentechnik eine neue und potenziell gefährliche Spezies, die letztendlich zu einem katastrophalen Ergebnis führt und ihre Forschung gefährdet.

[^1]: Jurassic Park ist ein Film, der von Steven Spielberg inszeniert wurde, aber tatsächlich auf einem Roman mit dem gleichen Namen von Michael Crichton basiert. Das Buch wurde erstmals 1990 veröffentlicht und erzählt die Geschichte eines Themenparks, der von gentechnisch veränderten Dinosauriern bevölkert ist. Das Buch erforscht die ethischen und wissenschaftlichen Implikationen der Gentechnik sowie die Gefahren des Spielens mit der Natur. Die Verfilmung von "Jurassic Park" wurde 1993 veröffentlicht und war ein großer Erfolg. Der Film brachte die Geschichte des Romans einem breiteren Publikum nahe und führte viele Menschen in das Konzept der gentechnisch veränderten Dinosaurier ein. Obwohl die Verfilmung von Jurassic Park in einigen Punkten vom Roman abweicht, bleibt sie den Themen des Buches treu und erforscht viele der gleichen ethischen und wissenschaftlichen Fragen. Weitere Informationen finden Sie hier: [Jurassic Park (Roman) | Wikipedia](https://de.wikipedia.org/wiki/Jurassic_Park_(Roman))

{{< figure src="images/saurian-experiments.png" caption="Abb. 1 - Fehlgeschlagenes genetisches Laborexperiment" >}}

## Es war einmal

Offensichtlich ist Jurassic Park fiktional und keine Forschungseinrichtung ist in den Nachrichten dafür bekannt geworden, eine ausgestorbene oder sogar eine neue Spezies des Lebens synthetisiert zu haben. Die Ereignisse, die wir diskutieren werden, sind in einer völlig anderen Zeit und Ära anzusiedeln.

Wie wir im vorherigen Kapitel [Die Hypothese]({{< relref "intro/at-a-glance/the-hypothesis.md" >}}) ausgeführt haben, erkennen wir die Erzählung, die in den drei Gründungsbüchern des Räelismus vorgelegt wurde, als kanonisch an[^2]. Diese Bücher dokumentieren eine Reihe von Begegnungen zwischen [Yahweh]({{< relref "wiki/encyclopedia/yahweh.md" >}}), dem Hauptvertreter eines himmlischen außerirdischen Rates der Ewigen, die im Laufe der Zeiten fälschlicherweise für Götter gehalten wurden, und einem Franzosen. Dieser Rat der Ewigen ist am besten als Regierungsorgan einer außerirdischen Zivilisation zu betrachten, die wir allgemein als die [Elohim]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohim.md" >}}) in Erinnerung haben. Der besagte Franzose, dem der Name Ra-el gegeben wurde, der seine Rolle als irdischer Botschafter bezeichnet, gründete eine neue religiöse Bewegung, [Räelismus]({{< relref "wiki/encyclopedia/raelism.md" >}})[^3]. Eines der Hauptziele der neu gegründeten Bewegung ist es, die von Yahweh anvertrauten Botschaften zu bewahren, zu übersetzen und zu verbreiten. In diesen Botschaften demystifiziert Yahweh den Begriff Gott, überarbeitet die Bedeutung von Religion und erzählt eine detaillierte Nacherzählung der biblischen Genesis-Schöpfungserzählung.

In einer dieser Nacherzählungen gibt Yahweh einen bedeutenden chronologischen Hinweis, um den Beginn ihrer Ankunft auf der Erde zu verorten:

> Vor etwa 22.000 Jahren beschlossen eure Schöpfer, ihre Arbeit auf der Erde zu beginnen, und alles, was seitdem passiert ist, war vorausgesehen, weil die Bewegung der Galaxie dieses Wissen impliziert.

Das bringt uns genau in die Jahre zwischen –21'810 und –19'650, die Jahre, die das Zeitalter des Steinbocks ausmachen. Die Elohim kamen angeblich auf die Erde und begannen ihre Arbeit dort. Während die Präzession der Erdachse nicht einzigartig für diesen Planeten ist, sind die Dauer und die Auswirkungen, die sie auf den beobachtbaren Nachthimmel hat, es doch. So wie ein Erdtag oder ein Erdjahr einzigartige Merkmale unseres Planeten sind, sind die präzessionsbedingten [Weltzeitalter]({{< relref "wiki/encyclopedia/world-age.md" >}}) genauso ein einzigartiges Merkmal.

Daher würde der Moment der Ankunft einer außerirdischen Zivilisation auf einem Planeten ohne Leben den Beginn markieren, an dem eine intelligente Entität in der Lage wäre, astrale Phänomene zu beobachten, wie sie vom Planeten Erde aus zu sehen sind. Entlang der zwölf Weltzeitalter wäre das Zeitalter des Steinbocks, das im Jahr –21'810 beginnt, ein geeigneter Ausgangspunkt für die hier auf Wheel of Heaven vorgestellte Gesamtchronologie.

Darüber hinaus gilt in der gewöhnlichen oder populären Astrologie das astrologische Zeichen des Steinbocks vom 22. Dezember bis zum 19. Januar[^4]. Im Gregorianischen Kalender fällt der Neujahrstag auf den 1. Januar. Dies macht sowohl das präzessionsbedingte Zeitalter des Steinbocks als auch das gewöhnliche astrologische Zeichen Steinbock zu Symbolen für den Beginn und das Ende eines längeren Zyklus. Was für ein interessanter Zufall, der mehr Nachdenken verdient.  Zusammengefasst ist das Zeitalter des Steinbocks am besten als präzessionales Januar zu betrachten, das im Jahr –21'810 beginnt, wobei ein volles präzessionales Jahr, das Große Jahr, volle 25'920 Jahre dauert. Das Zeitalter des Steinbocks markiert gegenwärtig die Ankunft der Elohim auf dem Planeten Erde.

[^2]: Die Autoren und Betreuer dieser Website, Wheel of Heaven, sind der Ansicht, dass der Räelismus und seine drei Hauptbücher die kanonische Erzählung und den Kern der Geschichte darstellen, die die Grundlage für diese Hypothese bilden. Die Bücher sind "Das Buch, das die Wahrheit sagt" (1974), "Außerirdische haben mich erschaffen" (1975), und "Raël, das letzte Testament" (2003). Es wird davon ausgegangen, dass die in diesen Büchern enthaltenen Offenbarungen von Yahweh stammen und die Botschaften enthalten, die die Elohim an die Menschheit weitergeben wollen.

[^3]: Der Räelismus ist eine religiöse Bewegung, die 1974 von Claude Vorilhon, besser bekannt als Raël, gegründet wurde. Die Räelianer glauben, dass das Leben auf der Erde von einer außerirdischen Zivilisation, den Elohim, durch Gentechnik geschaffen wurde. Raël behauptet, von Yahweh, einem der Elohim, ausgewählt worden zu sein, um ihre Botschaften an die Menschheit zu übermitteln. Die Bewegung hat weltweit Schätzungen zufolge zwischen 20.000 und 50.000 Anhänger. Mehr dazu hier: [Räelismus | Wikipedia](https://de.wikipedia.org/wiki/R%C3%A4lismus)

[^4]: In der Astrologie wird das Zeichen des Steinbocks mit dem Zeitraum vom 22. Dezember bis 19. Januar assoziiert. Astrologie ist eine Praxis, die versucht, Informationen über menschliche Angelegenheiten und irdische Ereignisse durch die Beobachtung der Bewegungen und relativen Positionen von Himmelskörpern zu interpretieren. Jedes astrologische Zeichen wird mit bestimmten Eigenschaften und Persönlichkeitsmerkmalen assoziiert. Mehr dazu hier: [Steinbock (Astrologie) | Wikipedia](https://de.wikipedia.org/wiki/Steinbock_(Astrologie))

## Auf einem fernen Planeten

Die Erzählung, die während der Begegnungen zwischen Raël und Yahweh aufgezeichnet wurde, ist größtenteils ein Kommentar zu den biblischen Schriften. In exegetischer Weise[^5] erinnert sich Yahweh daran, was am Anfang, während der Genesis[^6], geschah. Bevor er jedoch anfängt, die biblischen Passagen zu kommentieren, stellt er ein Prolog zu den Ereignissen dar, die in [Genesis]({{< relref "wiki/encyclopedia/genesis.md" >}}) beschrieben sind. Dieses Prolog führt uns zurück zu Jurassic Park.

Die Geschichte der Elohim beginnt offensichtlich nicht auf dem Planeten Erde. Sie stammen von einem anderen Planeten, einem [Elohimianischen Heimatplaneten]({{< relref "wiki/encyclopedia/elohimian-home-planet.md" >}}). Yahweh beginnt die Geschichte mit der Erinnerung an das, was den Ereignissen in der Genesis vorausging und schließlich zu ihnen führte:

> Vor sehr langer Zeit auf unserem fernen Planeten hatten wir ein Niveau an technischem und wissenschaftlichem Wissen erreicht, vergleichbar mit dem, welches ihr bald erreichen werdet. Unsere Wissenschaftler hatten begonnen, primitive, embryonale Lebensformen zu schaffen, nämlich lebende Zellen in Reagenzgläsern. Jeder war davon begeistert.
>
> Die Wissenschaftler perfektionierten ihre Techniken und begannen, bizarre kleine Tiere zu schaffen, aber die Regierung, unter Druck der öffentlichen Meinung, befahl den Wissenschaftlern, ihre Experimente aus Angst, sie könnten Monster schaffen, die für die Gesellschaft gefährlich werden könnten, einzustellen. Tatsächlich hatte eines dieser Tiere sich losgerissen und mehrere Menschen getötet. [...]

Die Parallelen mit der Lore von Jurassic Park sind verblüffend. Wir stellen fest, dass vor etwa 24'000 Jahren auf einem fernen Planeten, dem elohimianischen Heimatplaneten, seine Bewohner es schafften, eine Zivilisation zu entwickeln, die fähig war, [künstliche Genesequenzen de novo zu synthetisieren]({{< relref "wiki/encyclopedia/synthetic-biology.md#artifical-gene-synthesis" >}})[^7]. Diese Fortschritte der Gentechnik führten sie dazu, neue Lebensformen synthetisch zu erzeugen. Letztendlich endete dieser Forschungszweig der synthetischen Lebenserzeugung in einem fatalen Unglück, bei dem einige dieser synthetisch erzeugten Tiere ausbrachen und viele Menschen töteten.

Wir müssen uns vorstellen, wie eine Zivilisation, die der unseren ähnlich ist, wenn auch etwas fortgeschrittener und entwickelter, auf experimentelle Forschung dieser Art reagieren würde. Besonders wenn man bedenkt, dass die Bedenken einer bedeutenden Fraktion innerhalb der Bevölkerung, die diese Art von Forschung als geschmacklos, anstößig und vor allem gefährlich erachtete, sich als angemessen erwiesen haben. In unserer heutigen Zeit, die von Kontroversen und Misstrauen gegenüber exekutiven und führenden Institutionen geprägt ist, würde ein Forschungsprojekt dieser Größenordnung, wenn es öffentlich bekannt würde, wahrscheinlich eine ähnliche Menge an Kritik und Politisierung hervorrufen. Die große Beliebtheit des Jurassic Park-Franchise ist ein deutlicher Indikator dafür, wie Argumente geführt werden würden.

Das Franchise untersucht die Gefahren des "Gottspielens" durch die Nutzung der Gentechnik, um ausgestorbene Arten wieder zum Leben zu erwecken. Im ersten Jurassic Park-Film warnt beispielsweise die Figur Dr. Ian Malcolm vor den Gefahren der Gentechnik und den Risiken der Schaffung gentechnisch veränderter Organismen, die potenziell entkommen und auf der Welt Verwüstungen anrichten könnten. Er argumentiert, dass die Wissenschaftler hinter der Schaffung des Parks so sehr damit beschäftigt waren, ob sie überhaupt Dinosaurier erschaffen könnten, dass sie nie darüber nachdachten, ob sie es sollten.

Die nachfolgenden Filme der Reihe setzen die Untersuchung der Konsequenzen der Gentechnik fort, wie etwa die Entwicklung von Hybrid-Dinosauriern mit unvorhersehbaren und gefährlichen Verhaltensweisen. Durch diese Themen kritisiert das Jurassic Park-Franchise das Potenzial der Wissenschaft, für destruktive Zwecke genutzt zu werden, und betont die Bedeutung verantwortungsvoller wissenschaftlicher Forschung und Entwicklung.

Was passierte, nachdem diese _Monster_ frei kamen? Der zweite Teil des Prologs, wie von Yahweh erzählt, endete mit folgendem Satz:

> [...] Da zu dieser Zeit auch die interplanetare und intergalaktische Erforschung Fortschritte gemacht hatte, beschlossen die Wissenschaftler, sich auf einen fernen Planeten zu begeben, wo sie die meisten der notwendigen Bedingungen vorfanden, um ihre Experimente fortzusetzen.

Das führt uns wieder zurück zur Lore von Jurassic Park. Im vierten Teil der Jurassic Park-Filme, Jurassic World (2015), erwähnt die weibliche Hauptfigur Claire Dearing die Möglichkeit, dass das Raumfahrtprogramm genauso profitabel sein könnte wie dinosaurierbasierte Themenparks[^8]. Obwohl der Film fiktiv ist, ist dieses Detail faszinierend. Die Autoren legen nahe, dass in einer Gesellschaft, die so fortgeschritten ist wie die im Film dargestellte, Gentechnik und Raumfahrt möglicherweise gleichzeitig entwickelt werden könnten.

Anscheinend geschah diese Gleichzeitigkeit in der elohimianischen Zivilisation. Wenn man unseren eigenen wissenschaftlichen und technologischen Fortschritt der letzten Jahrzehnte betrachtet, ist es nicht zu weit hergeholt zu vermuten, dass ein fortgeschrittener Stand der Gentechnik, wo die Synthetisierung von Leben möglich ist, mit interplanetaren und interstellaren Raumfahrtfähigkeiten im Rahmen des zivilisatorischen Fortschritts zusammenfällt[^9]. Es ist auch vernünftig anzunehmen, dass eine Zivilisation wie die unsere, die gerade das Zeitalter der Raumfahrt betreten hat, die Ressourcen- und Energieknappheit noch nicht vollständig überwunden hat. Während eine solche Zivilisation in Problemlösungstechnologien und Forschung floriert, wäre es auch wahrscheinlich, dass sie Fortschritt durch ein Kreditsystem fördert. Der Punkt ist, dass Gentechnik und Raumfahrt als Industrien und Forschungsfelder in einer solchen Zivilisation, die gerade den technologischen Sprung geschafft hat, im Weltraum zu reisen und neues Leben aus dem Nichts zu schaffen, sehr lukrativ und stark gefördert werden müssen.

Die Konsistenz der Erzählung, die angeblich von Yahweh selbst vorgebracht wurde, ist im Bereich des Vorstellbaren. Während wir in unserer heutigen Zeit weder diese technologischen Sprünge erreicht noch im Geringsten gemeistert haben, können diese Dinge nicht mehr als fiktional betrachtet werden, sondern scheinen fast in Reichweite zu sein. Vor nur 50 Jahren, als diese Offenbarungen an Raël gemacht wurden, brachte das Apollo-Programm gerade Menschen auf den Mond und James Watson Francis Crick entdeckte die Doppelhelixstruktur der DNA zwei Jahrzehnte davor. Die Wissenschaft und insbesondere die angewandte Wissenschaft haben seitdem einen langen Weg zurückgelegt, was vor 50 Jahren noch Science-Fiction war, wurde Realität. Lassen Sie uns nur eine Minute darüber nachdenken, was in den nächsten 50 Jahren möglich ist, geschweige denn 100 Jahre von jetzt an...

[^9]: Die Vorstellung, dass das Wiederbeleben ausgestorbener Kreaturen wie Dinosaurier durch Gentechnik zur gleichen Zeit stattfinden könnte, wie die Raumfahrt möglich wird, basiert auf der Vorstellung, dass beide Wissenschafts- und Technologiebereiche sich schnell entwickeln. Der Zusammenhang zwischen diesen beiden Bereichen liegt darin, dass sie beide das Erforschen der Grenzen des Möglichen und das Erweitern der Grenzen dessen, was wir als Spezies erreichen können, beinhalten. Obwohl es schwierig ist, die Zukunft dieser Bereiche mit Sicherheit vorherzusagen, ist es vernünftig zu denken, dass sowohl die Gentechnik als auch die Raumfahrt in den kommenden Jahrzehnten weiter voranschreiten und zu bedeutenden wissenschaftlichen und technologischen Durchbrüchen führen können.

## Zur Erde

Der Prolog endet hier jedoch nicht. Nachdem die genetischen Experimente kontrovers wurden und folglich auf dem Heimatplaneten der Elohim gestoppt wurden, führte die Weltraumerkundung zu neuen interplanetaren und interstellaren Grenzen. Eine völlig neue Klasse von Möglichkeiten öffnete sich für sie.

Gleich nach der zuvor genannten Passage fährt Jahwe fort und fügt hinzu, was uns mit ihnen verbindet:

> Sie wählten die Erde, auf der ihr lebt.

Die Erde, ein karger aber materieller Planet, frei von Leben, erwies sich als die Grenze, die sie suchten. Wer sind jedoch _sie_? _Sie_ bezieht sich auf die Mutigen in der elohimianischen Zivilisation, die bereit waren, lange Strecken in der Nähe ihres Heimatplaneten zu reisen und die Grenzen dessen zu verschieben, was bisher als Reich des Unbekannten und Unbekannten galt. Aber wer könnten diese Mutigen im Besonderen gewesen sein? Der Raelistische Kanon bietet teilweise Antworten auf diese Frage. An diesem Punkt der Erzählung wollen wir jedoch spekulieren, welche Art von Anreizen bestanden haben könnte, solch große Anstrengungen zu unternehmen, um ein besseres Verständnis der Angelegenheit zu erlangen. Diese Spekulationen werden uns ein besseres Verständnis für die Bedingungen geben, unter denen sich diese Ereignisse entwickelten.

[^5]: Die Praxis der Exegese entspricht dem kritischen Erklären oder Interpretieren eines religiösen Textes. Einfach gesagt, bezieht sich Exegese auf den Prozess, die ursprüngliche und beabsichtigte Bedeutung einer Passage der Schrift zu entdecken. Genau das tut Jahwe, wie es in den Grundschriften des Raelismus beschrieben ist. Jahwe kommentiert Bibelstellen und erklärt, wie diese Stellen verstanden werden sollten.
[^6]: Das biblische Buch Genesis wird in der hebräischen Thora Bereshith (בְּרֵאשִׁית) genannt, was wörtlich "am Anfang" auf Hebräisch bedeutet. Das liegt daran, dass in der hebräischen Bibel Bücher mit Incipits benannt werden. Die ersten Wörter im ersten Buch der hebräischen Bibel lauten Bereshit ("Im Anfang ..."). Siehe mehr: [Incipit](https://de.wikipedia.org/wiki/Incipit)
[^7]: De-novo-Gensynthese ist ein Prozess, bei dem eine DNA-Sequenz künstlich aus dem Nichts erstellt wird, ohne dass eine bestehende DNA-Vorlage benötigt wird. Im Grunde genommen ist es, als würde man einen neuen genetischen Code von Grund auf neu schreiben. Siehe mehr: [De-novo-Synthese](https://de.wikipedia.org/wiki/De-novo-Synthese)
[^8]: Im Film Jurassic World (2015) wird die Idee der Raumfahrt kurz als konkurrierendes Geschäft von Dinosaurier-Themenparks erwähnt. Der Film spielt etwa 22 Jahre nach den Ereignissen des originalen Jurassic Park und zeigt einen voll funktionsfähigen Dinosaurier-Themenpark namens Jurassic World. Die Figur, die die Raumfahrtattraktion vorschlägt, merkt an, dass die Menschen mittlerweile mehr an Raumfahrt als an Dinosauriern interessiert sind. Diese Idee spiegelt die sich im Laufe der Zeit verändernden Interessen und Prioritäten der Gesellschaft wider.

{{< figure src="images/archaic-blue-planet.png" caption="Ill. 2 - Archaischer blauer Planet" >}}

## Die Ökonomie der Wissenschaft

Wir haben bereits darauf hingewiesen, dass es vernünftig ist anzunehmen, dass die Elohim-Zivilisation in diesem Entwicklungsstadium wahrscheinlich immer noch von einem Wirtschaftssystem regiert wurde, das auf dem Mangel an Ressourcen und Energie basierte, in dem ein Kreditsystem vorhanden gewesen sein muss, das produktive Mittel denen zuordnete, die am besten dafür geeignet waren. Auch wissen wir, dass die öffentliche Meinung, die für die Einstellung der experimentellen Forschung zur Gentechnik verantwortlich war, genug Einfluss hatte, um die gesetzgebende und höchstwahrscheinlich auch die exekutive Gewalt zu ihren Gunsten zu beeinflussen. Es kann auch angenommen werden, dass eine Art politisches System mit einer republikanischen Komponente vorhanden war, in dem die _Rēs pūblica_, die Angelegenheit des Volkes, berücksichtigt wird.

Mit diesen beiden Annahmen, die tatsächlich viel unserer eigenen wirtschaftlichen und politischen Bedingungen des 21. Jahrhunderts widerspiegeln, können wir spekulieren, dass die Forscher, die für die Forschung und Entwicklung der synthetischen Technik verantwortlich waren, im Auftrag einer quasi-korporativen sozialen Institution gearbeitet haben müssen (die wir möglicherweise eine Unternehmung nennen oder auch nicht). Diese Institution muss wahrscheinlich von dem Wohlstand an hellen Köpfen und Macht profitiert haben, der mit ihren wissenschaftlichen Erkenntnissen einherging.

Man kann sich nur fragen, welche wirtschaftlichen Nebeneffekte diese Art von vielversprechender Forschung erzeugt haben muss. Die Fähigkeit, genetischen Code in dem Maße umzukehren, dass man neuen genetischen Code schreiben kann, wie man heute Software-Quellcode schreibt. Die Fähigkeit, genetischen Code mit nichts anderem als chemischen Quellenkomponenten zu kompilieren und zu integrieren, wie man heute Quellcode in Maschinencode umwandelt. Das vollständige Verständnis und die Emulation neuer Funktionen mit einer gegebenen Menge an entschlüsselten Genen ist nicht unähnlich dem, was einige Tech-Zauberer tun, wenn sie heutzutage Quellcode lesen und dann Wege finden, das Funktionsspektrum mit einer Reihe neuer Funktionen zu erweitern. Diese Technikzauberer, die mehr allgemein als Software-Ingenieure und Software-Architekten bezeichnet werden, sind berühmt dafür, die Grenzen dessen zu verschieben, was Technologie leisten kann, und verdienen damit nicht wenig.

Wenn wir diese Prinzipien nicht nur auf Maschinencode ausweiten, der auf digitalen Recheneinheiten ausgeführt wird, sondern auf die Maschinerie, die biologisches Leben ist, sind die daraus ableitbaren Möglichkeiten schwindelerregend. Pharmazeutische Produkte aller Art, die Heilung von Krankheiten und lebensreduzierenden Härten, die Verlängerung der Lebensspanne und sogar die Bewahrung des Lebens selbst über den Tod hinaus werden machbar. Die Elohim-Zivilisation muss mit der Entwicklung einer solchen Technologie wirklich ein goldenes Zeitalter für sich selbst betreten haben.

Die Koalition von Unternehmen, die für die Verbesserung der Lebensbedingungen für alle verantwortlich waren, die bereit waren, ihre Produkte zu konsumieren und sich diese leisten konnten, die Konvergenz von Wissen und Macht muss mindestens bemerkenswert gewesen sein. Die Tatsache, dass das Erbe dessen, der den Fortschritt der Gentechnik möglich gemacht hat, auch die Grundlage dessen ist, was zur Schöpfung synthetischer Monster führte, die sich befreiten und Chaos verursachten, muss noch bemerkenswerter und wahrscheinlich in ihren Tagen sehr umstritten gewesen sein.

Dennoch dürfte der durch die Vorteile der Gentechnik erzeugte Machtreichtum einen direkten Einfluss darauf gehabt haben, wie die Elohim-Zivilisation die Finanzierung und Zuteilung von Ressourcen für die Raumfahrt betrieben hat. Die Affinität, die beide Ursachen teilen, unterstützt stark die Idee, dass ähnliche Akteure, um nicht zu sagen Einzelpersonen, zu beiden diesen Ursachen beigetragen haben müssen.

{{< figure src="images/futuristic-city-with-tower.png" caption="Ill. 3 - Fortgeschrittene städtische Zivilisationslandschaft" >}}

## Der Ewige

Am Ende des ersten Buches aus den drei grundlegenden Werken des Raelismus, [Das Buch, das die Wahrheit erzählt]({{< relref "resources/the-book-which-tells-the-truth.md" >}})<sup>📖</sup>, offenbart Jahwe, wer er ist und was ihn zum Hauptvertreter der Elohim macht:

> Der älteste, der Präsident des Rates der Ewigen, ist 25.000 Jahre alt, und ihr seht ihn jetzt vor euch. Ich habe bis zu diesem Tag in fünfundzwanzig Körpern gelebt, und ich war der erste, bei dem dieses Experiment erfolgreich durchgeführt wurde. Deshalb bin ich der Präsident der Ewigen. Ich selbst leitete die Schöpfung des Lebens auf der Erde.

Da haben wir es. Jahwe war der erste, der die Früchte des wissenschaftlichen Fortschritts genießen durfte. Die Elohim-Zivilisation entwickelte und perfektionierte eine Technik, die es ihnen ermöglichte, durch wissenschaftliche Mittel mehrere Körper zu bewohnen, wodurch die Personen, die bereit waren, diese Technik anwenden zu lassen, praktisch unsterblich wurden. Angesichts des kumulierten Alters von 25'000 Jahren können wir die Erfindung der Techniken der Unsterblichkeit sicherlich vor der Morgendämmerung des Zeitalters des Steinbocks und damit vor ihrer Ankunft auf dem Planeten Erde datieren.

## Ein kurzer Rückblick

Das Zeitalter des Steinbocks ist eines der zwölf Weltzeitalter und begann bei -21'810, dauerte wie jedes Weltzeitalter 2'160 Jahre. Vor dieser Zeit kamen die Elohim, eine außerirdische Zivilisation, auf die Erde. Motiviert durch einen tragischen Vorfall, bei dem eines ihrer genetischen Experimente entkam, was zum Verlust von Elohim-Leben und zur Beendigung dieses Forschungszweiges auf ihrem Heimatplaneten führte, suchten die Elohim nach neuen interstellaren Grenzen. Bei der Verfolgung interplanetarer und interstellarer Erkundungen wählten die Forscher schließlich die Erde, einen Exoplaneten, als ihre Grenze für genetische Forschung.

Die Gründung einer neuen exoplanetaren Grenze auf der Erde setzt das präzessionale Uhrwerk der Entfaltung der Weltzeitalter in Gang. Mit der Ankunft der Elohim auf dem Planeten Erde beginnt das Zeitalter des Steinbocks (von -21'810 bis -19'650).
